[突發] 美帝侵侵停止注資WHO！誓與台灣笑到最後！

President Donald Trump said he instructed his administration to temporarily halt funding to the World Health Organization for taking China’s claims about the coronavirus “at face value” and failing to share information about the pandemic as it spread.

“The WHO failed in its basic duty and must be held accountable,” Trump said Tuesday at a White House press conference. “The outbreak could have been contained at its source” if the organization had correctly responded early on, he added.

It’s unclear when any halt in payments would take effect or how much authority Trump has to suspend disbursements, which are authorized by Congress. The U.S. has contributed about $893 million to the WHO’s operations during its current two-year funding cycle, according to the organization.

Source:

仲唔快啲去twitter 多謝人？

譚德塞完了！ 川普宣布暫停金援WHO

美國總統川普14日宣布，他已指示政府暫時中止對世界衛生組織（WHO）提供資金。（美聯社）
美國總統川普14日宣布，他已指示政府暫時中止對世界衛生組織（WHO）提供資金。（美聯社）

2020-04-15 06:53:52
〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普14日宣布，他已指示政府暫時中止對世界衛生組織（WHO）提供資金。川普說，世衛組織沒有履行其基本職責，必須追究責任，該組織還發表對中國錯誤的資訊，導致無數人因此錯誤決定而喪生。

綜合媒體報導，川普14日在疫情記者會上表示，世衛組織如果在調查中國方面的消息做得更完善，疫情本來可以得到遏制，並且可以挽救更多生命。川普說，世衛組織沒有及時分享疫情資訊，沒有提供及時的防疫政策建議，沒有及時宣布「全球大流行」，「在這麼長時間後，是時候讓他們為此負責了。」

川普指出，美國在疫情初期就對中國實施旅遊禁令，但世衛組織卻反對美國的決定，讓其他遵從世衛組織的國家繼續對中國開放邊境，導致疫情迅速蔓延全球，這是最大的悲劇，錯失提早控制疫情的機會。

不過，川普強調，美國將會繼續與世衛組織合作，推動有意義的改革。

世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）13日在記者會上表示，美國是世衛最大的貢獻國，2017年起，他多此與美國總統川普會面，譚德塞說，他希望美國繼續向世衛組織提供資金，並稱「我們之間的關係非常好，希望這種關係能持續下去」。

呢件事多謝黎做乜？
一個禍害自己國家嘅走狗美國總統處置佢唔係好正常咩
唔好乜都多謝 矜貴d啦

多謝人唔代表一定係多謝侵侵